大家覺得咁多位填詞人嘅代表作係邊首

林夕:約定
黃偉文:漩渦
林若寧:月球上的人
小克:有時
陳詠謙:告白(呢首應該算唔錯，如果唔係真係冇)
黃霑:獅子山下

其他請補充，純粹個人意見

推

小克作嘅生命之花都唔錯

我原本就係諗有時或者生命之花

處理有關New age topic嚟講佢都算數一數二
其實只係冇乜人寫呢種題材

我都覺

脂肪葡萄

林若寧: 笑忘書

黃偉文:芳華絕代

預言書都係

好掛住哥哥同梅姐

陳詠謙首高山低谷都算係代表作
一嚟對比佢咁多作品嚟講，算係冇咁怪同易啲入口
二嚟都寫到主角同對象嘅差距

另外推一推楊熙寫嘅樹藤

蘇東坡:水調歌頭

小克既話 我會認為係星塵

GEM:寂寞星球的玫瑰

周耀輝:借火

一定係赤壁懷古

林夕：金剛圈-麥浚龍/弱水三千-麥浚龍/難唸的經-周華健/王菲-暗湧
其實仲有好多 林夕真係太痴線

黃偉文：命硬-側田
方文山：親愛的那並不是愛情-張韶涵

如果計埋歌手

周杰倫: 梯田
五月天: 入陣曲

周博賢 - 粵語殘片/雞蛋與羔羊

林夕寫畀juno嘅詞真係不得了

好大程度係因為夕爺可以自由發揮，同埋佢對禪理都好了解

小克 一支得啩

我聽完呢首先聽原曲

周耀輝寫比juno嘅都係另一個仙境
一字一句到細膩到一個點

林夕-今期流行

高皓正-黃金入球

咁黃偉文咪你唔愛我啦

陳詠謙：我的宣言
林夕：不來也不去
黃偉文：勞斯萊斯

梁栢堅: 雲圖

周耀輝 － 彳亍

靚到爆

不來也不去

鄭國江:風繼續吹

林敏聰：愛在深秋/忘不了你（譚詠麟）/深愛著你（陳百強）

黃霑我覺得係滄海一聲笑

大江東去 浪淘盡

周瑜自宮緊

仲未有人提強伯？
多到數唔哂。

真係太多
我會揀空櫈/愛是永恆

傻女都好

周耀輝：彳亍
梁柏堅：i
林夕：不來也不去
小克：星塵